readme.txt
(python3 -m venv venv1)
source ./venev1/bin/activate
pip install -r requirements.txt
deactivate

functions

def collectIds(dirPath): #find all tem user ids in the folder and subs
     os.listdir(path='.') =>
    ..........//https://realpython.com/python-pathlib/, os.walk(p): isdir?
    ..........ㅐㄱ https://stackabuse.com/python-list-files-in-a-directory/
  return list

async def upload(filePath):
  await #gStorage

  return public_url  #otherwise -1

#### eow webservice apis

def getList(temp_user_id_list, Ture_or_False): #true면 있는 등록사용자만 출력, false면 미등록 사용자만 출력
#등록여부를 확인한다음, 현재의 파일 구조 리스트와 합쳐서 써야지 forloop돌리기가 나중에 수월해지나?
  for (id in temp_user_id_list):
    if(isExist(id)):
      tlist.append(id)
    else flist.append(id)
  if(True_or_False):
    list=tlist
  else list=flist

  return list

def isExist()

def register(auth, content):
  #
  return content_id #otherwise -1

def register_bulk(contents):
  return content_id_list

------------------
main function

1)서버에 저장할 컨텐츠의 임시사용자 아이디들을 추출한다
2)이 사용자들이 이미 등록이 되어 있는지 서버에서 값을 받아서 비교한다
3)이미 등록된 번호들을 피하고 나머지로 추려내서 등록한다

path=Path.cwd()
id_list=collectIds(path)
uploading_userlist=getlist(id_list)

여기서부터는 asycio/aiohttp_session으로 비동기적으로 여러개를 동시에 등록하려고 해서 시간을 줄인다
#pwd, chdir =>변수 rootDir, targetDir, 한번 내려갓다가 다시 올라오기
#동작하다가 에러가 나면 잘 표시하기
#테스트 케이스는 예시 디렉토리를 하나 만들고, 중간에 디렉토리가 없는 이빨빠진 구조를 만든다음 예외처리가 잘 동작하느느 지 보자
#업로드하는 파일의 마지막 수정시간 Path.mtime()은 언제 비교하는가? 실제로는 업로드가 된경우라면 그 파일들의 시간을 비교해야하는데......
#현재 디자인에서는 파일이 등록만 되면 무시하고 skip하는 구조임
